GRAND YOHO見紅 業主帳面蝕$11萬離場

01:30 2018/12/29

【SSD捆綁蝕讓】第四季起陸續有心急甩貨的投資者睇淡後市，即使未過3年SSD仍選擇沽貨損手離場。世紀21北山地產客戶經理李啟明表示，本月初錄得銅鑼灣采怡閣低層B室成交，單位實用394呎，造價$710萬，呎價$18,020。據了解，原業主於2016年9月，以$658萬購入上址投資，現持貨兩年多沽售，扣除樓價10% SSD即$71萬稅後，帳面虧損$19萬離場，而物業亦只升值7.9%。

中原地產市務經理吳景輝亦表示，大市氣氛未明，小業主持貨心態轉弱，近期不少業主減價沽貨離場。他續指，元朗GRAND YOHO於本月初錄得499呎1座低層H室兩房戶成交，原業主叫價$850萬並負責SSD，議價後終以$698.8萬易手，但轉由買家負擔$69.88萬SSD稅，成交呎價$14,004。據悉，原業主於2016年10月以$710萬買入單位，見樓市掉頭回落，睇淡後市，故持貨兩年便急於出貨，雖然是次涉及的SSD全數由買家支付，但帳面仍蝕讓$11.2萬或1.6%。

然而，GRAND YOHO於今年7月初曾錄得一個514呎2座低層H室兩房戶，原業主開價$920萬放售，買家願意支付樓價一成的SSD，後議價至$845萬成交，呎價$16,440。原業主於2016年9月，以$672.6萬買入上述單位，持貨不足2年轉手，已帳面獲利達$172.4萬，賺價25.6%。

說好的止賺呢？？

真係唔算跌，大西北嚟講仲係高位。

值唔值係主觀
升跌係客觀

唔算跌
不過要蝕錢咁解姐

供供話賺左兩年住
你識乜春
計返兩年住, 一個月萬五(我鳩UP), 一年差唔多廿萬, 兩年40萬
你識乜春呀? 下?

ssd 可能買家比埋？

屯門 元朗 天水圍 荃灣 都不停劈緊領

傻西到

星期一美股又大升

11.2萬 住兩年
抵吊到呢

美國總統特朗普表示，同國家主席習近平進行長時間及非常好的通話。

他在社交網絡貼文表示，與中國商討協議的進展良好，取得非常重大進展。如果有協議，將會是包括爭議的各項議題、範圍及要點。

特朗普與國家主席習近平通電話，談及美中團隊正努力落實兩國元首，在阿根廷會晤時所達成的重要共識。

渣ga

當佢full pay 3厘回報 唔計雜費
兩年都要54萬，月租2.2萬大西北豪宅真係好抵

依家太早放

原業主買樓一炮過,唔使俾利息?

Grand yoho一手唔怕坐多陣

之前你有無睇新聞？代表撚狗時間開始

住咗兩年，蝕乜春

就算達成協議，一樣可以係第二方面繼續開戰
華為一樣會繼續被杯葛

就算真係達成到協議
一係大幅削減貿易順差
一係全面開放外資
輸嘅咪又係支那

如果自住
19萬住咗起碼25個月
每個月當租咁樣$8000都唔使
又唔係蝕咁多姐